Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (41)，新手請睇下#1

「8月24更新」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇1-5先，Thanks

唔會阻止你純討論，但其他人未必Like，所以呢到禁支那機，支寶/京東！

—

1）
推薦型號：

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個人都啱，只係比你哋參考下)
(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢分類以外國價錢為參考，少部分為香港！！！

Intel (10th / 11th 10nm)

文書：

<$6000 ：Swift 3，Inspiron 13 5391
<$10000 ：Swift 5，Zenbook 13/14（UX333/433 & UX325/425），Inspiron 15 5501 / 7501 / 7000
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 15，Zenbook 13/14（UX325/425），Prestige 系列

Gaming：

<$8000 ：請睇AMD
<$11000 ：MSI GL/GP系列，Helios 300，Nitro 5，Omen 15 2020
>$11000 ：MSI GE/GT系列，ROG M15/S系列，Eluktronics Max-15/17，Aorus G系列，Aero 系列

Creator：

>$10000 ：Creator 系列，Proart Studiobook 系列，ConceptD 系列，Aero 系列

AMD（4000 series）

以下都係AMD Version，會同Intel有出入！

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Modern 14 B4M，Zenbook 14（UM425），Envy x360，XMG Via 15 pro
>$10000 ：/

Gaming：

<$8000 ：Nitro 5，Tuf A15
<$11000 ：TUF A15/17，Bravo 15/17，Eluktronics RP15/17，Omen 15 2020
>$11000 ：ROG G14，Alpha 15，XMG Core 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC

—

2）
平價區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書

i3 ：
Inspiron 5493/5593，Vostro 3490

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

—

3）
唔知自己需求？可以睇下啲片
(只供參考）

1.

2.

3.

4.

—

4）
可靠網購網站：Amazon/ASUS Website/Dell US

係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖(e.g. HIDevolution)

香港保養：
(詳細睇#2 / 置頂)

網購得ASUS，Dell & Gigabyte有全球保(包括香港)！

—

5）
-你有問題，唔知點揀，可以問

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先(e.g. GPU Performance)

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

過一日都冇巴打覆你嘅，就再推一推～～

網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer: 冇**

ASUS: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell: Dell US官網買有，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)

Gigabyte: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP: 冇**

MSI: 冇**

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

注意以下舖頭/網站：

HIDevolution (Amazon)信唔過，換件，冇全球保！

Bestbuy 冇香港保

——

5）
外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

6）

外國網購，Window轉中文教學

——

AMD Laptop With 100%sRGB Mon:

——

~ 今年好多Notebook因為WH肺炎，出咗不過貨少，所以成日冇貨，或者未有推出時間，所以希望大家可以明白

推薦完比你，部機未必會有貨，要等/訂etc.

如果急用，求建議，就麻煩講埋，會推薦啲香港有貨，都ok嘅Notebook比你 ~

Notebook Ownership 2020

如果想問邊部好啲，請打底/係個網Copy晒:

Model + Spec + 用途係乜
唔好淨係比個名就問邊部好

——
NOP必問問題集合:

1)
M15 (GU502): 不止NOP，全香港買到嘅M15都係舊A面(有ROG眼)，新A ASUS HK暫時唔入，之後有冇TBC

新A: 變咗膠面(只係A面)，但有金屬邊包住，Keyboard係全區單色RGB，舊A係 per-key RGB

2)
MX 系列GPU唔好以為好勁，會打機、剪片、畫圖最好揀返1650以上GPU

3)
11代CPU: 同樣大分三系列（同樣適用10代CPU，10代可睇#1）

9月更新只有文書機CPU，即係1，Gaming 嘅H系等下年！

1: i__ - 11____G__
(Tiger-lake, 10nm, G7配最「勁」iris plus)
(NOP嗰款) (20年9月發佈，Q4出)

2: i__ - 11________U
（????-lake, 14nm, 廢iGPU，但高Ghz)
（如冇意外係最後一代14nm mobile cpu，之後由上面G系列取代）（TBC~21年Q1）

3: i__ - 11________H
（Tiger-lake, 10nm, High performance laptop用，高TDP，發熱量勁，續航力低)
（TBC~21年Q1）

Razer Blade 15同asus m15/g14邊個比較好
定佢地定位唔同

Gaming: M15 > G14 > Razer

其實都唔止Gaming
Overall 都係，不過G14 係Content creation 好啲

Display係咪都M15（240hz嗰塊）
計顏色準確度

HP Omen 15 Game Benchmarks (Ryzen 7 4800H + GTX 1660 Ti)

同razer 差唔多，M15 / G14多個Pantone，M15=Razer > G14

睇黎13k budget冇邊部贏到m15

請問 MSI GF63 Thin 10SCXR 伏唔伏
幾啱我心水，夠輕(1.86kg)，打下低需求game都OK。
我google揾到有鋪最低 $7,499，有無鋪可以再平D

GeForce® GTX1650 Max Q, GDDR6 4GB
i7-10750H
DDR4 8GB (2666MHz)
512GB NVMe PCIe SSD
51 Whr

lm

留名

係NOP抵買咗先係，正常Aero 15

想知多數gaming laptop 個fan noise 有幾多個level
睇片多數分silent (< 40 DB) , turbo ( > 55 DB), 正常打機係咪一定會開turbo (eg. overwatch, GTA5)? 定有得set

MSI Gaming Laptop 系列定位
GT > GS > GE > GP > GL > GF
建議 GL 起步（要加少少）

我原本係想買MX350個類輕薄laptop，平時唔多打機，主要玩下LOL咁，又驚唔夠用 見MSI呢部夠輕 (雖然拎出街帶埋charger應該打回原形)，又夠我打機用，所以心郁郁

新手想係Amazon買打機notebook有無推介？
budget 8,000-10000到，會玩total war / Far Cry 5果類game (中效能到)

另外米奇頭英式三腳插頭線即係邊款？

Lenovo 啱唔啱？啱先再講

Amazon 標配

1200 USD = 9300 HKD

例如? 之前都係諗NOP lenovo個啲MX350，仲有時間諗所以依家揾緊alternatives

#1-3 D post愈黎愈長 ,但好似冇咩人會真係有睇

諗諗下為左試amd
揀g14 over m15會唔會好不智
貨期又冇又40ms mon

好多1-3都有講，同時都好多人問

會，雖然AMD yes

ROG機？正常performance 夠做，開Turbo會熱好多，但只有幾fps增長

你主玩 LOL 就冇必要買 Gaming Laptop 啦，又重又食電
由其係 MSI，香港代理又食水深
你可以睇返 NOP 啲 MX250 / MX350 / Ryzen 4000 (Vega iGPU) 既輕薄文書機都夠做

但已經訂左nop

要輕（但唔洗去到ultrabook）同續航力強
普通文書機就ok 拎出去開會用
最平可以有咩option？
唔用支那機

我都係envy x360 13同 g14 哩2鋪簡緊 不過envy x360 16gb ram既地方唔多 同16gb ram要11xxx 8gb淨係要6千幾

Thanks,不過Acer無全球保，有無其他款推薦

ASUS ROG Zephyrus G14 (R7, GTX1650Ti, Eclipse Gray)
AMD Ryzen 7 4800HS
16GB DDR4 3200MHz
512GB PCIe M.2 SSD
14" FHD IPS-level Anti-Glare Panel with 120Hz
NVIDIA?GeForce GTX?1650Ti 4GB GDDR6
3 Years Warranty

HK$ 9,998

VS

Legion 5 (R7, 15.6", Phantom Black)
AMD Ryzen 7 4800H
16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 MHz
512GB M.2 NVMe SSD
15.6 inches IPS Anti-glare 144Hz 300 nits (1920 x 1080)
NVIDIA GeForce RTX 2060
3 Years Warranty

HK$ 8,999

主要係打下機 中低畫質要求（Witcher3,FM,Total War)，好得閒會用Photoshop/Premiere。其實餘時間都係睇下片，有時會拎出街，邊部好啲

平一千大芒啲仲要有 RTX 2060，都唔使問啦下話
不過呢度啲盲反會答你要畀多 $1000 買 1650 Ti 嗰部顯示你反共既決心

你咁重散熱同noise的話
煙條機就要undervolt
amd就要disable turbo boost
noise建議你戴headphone嘈唔嘈好睇人
最衰係低分貝但高頻唔大聲但好un耳

我做自己野用mac機所以部windows laptop可以唔洗咁top specs都得
本來淨係返工wfh就唔想買機
但因為而家自己另外有搞d野都要見下人開會咁
就諗不如洗少少買部pc方便拎出街

Notebook 1650Ti同2060都差幾遠下

GE75

想問下呢部抵唔抵玩？

打算用6-7年

目前打機只玩civ 6

之後打算玩witcher 3, total war 等

想開高效玩

Ok ar
另外你可以睇埋Aorus 17G

我自己都有部2014mid既MacBooks pro 但係拎出去用好似window比較好所以先想買

想問你9998邊到有

主要係拎出街用唔想咁煩搵位叉電
我用大touchpad既macbook pro，d電係笑話黎
而家多數插mon係屋企當desktop用算數

有budget買ASUS b9450 好似話行到10個鐘

NOP

呢部係咪19野黎？
google手提電腦 續航力 之類 會出呢部

Whiskey Lake
18 野

唔該巴打，太多時間諗搞到我成日改變主意

我見NOP好似無曬G14了

落咗架

LOL 1080p Ultra MX350 平均 154 FPS
大把 ~1.3 kg 既機做到既事就無謂走去買磚頭 Gaming Laptop

唔該曬

M15 會唔會都好快冇

1 modern 14 b4m (R7)
2 NOP Zenbook 14 (i7)mx350
3 NOP vivobook s14 (i7)mx350
4 swift 5 (i5) mx350
想問下邊部好主要翻學上堂讀engine，做下文書，打下LOL CSGO
定有更好選擇

M15 係INTEL應該無乜人要

睇價錢盲撐支那機之餘，咁重啱拎出街咩，唔好亂推，幫唔到人都唔好害人

唉 仲諗住等埋張新信用卡先買G14

「主要打 Witcher3, FM, Total War……有時會拎出街」
唔係盲而識用對眼既梗係幫人慳一千蚊兼照顧主要需求先啦，唔通上到來就亂推、屈人盲撐、講埋啲垃圾話咩

本身都對呢部有啲興趣打算可能趁呢個program買
今日晏晝都見到有頭先再睇就冇咗
打電話去問話係停售
個cs話供應商供唔到貨所以落咗架

如果要拎出街，有獨顯+gaming級U =爆食電+重勁多如果gaming laptop 係前提，點解價錢唔主要睇顯卡？

正常

筆直 under9000

之鬼巴有無收到風下批貨幾時有

google見到reddit有人話用咗28日部機就死咗
唔知關唔關事

有冇差到冇人要

HP Omen 15 - COOLEST Ryzen Gaming Laptop I’ve Tested!

訂左會唔會cut單

但係你哋都係唔識睇頭post 話禁支那機 仲要一嚟就加多句咩畀多$1000買 1650 Ti 嗰部顯示你反共既決心，講到好似冇其他機揀咁，唔知你係盲定盲撐定咩啦

我就覺得仲有M15可以揀，又輕啲又薄啲，係唔知有冇over 佢 budget

樓豬有樓豬「禁」，我有我講，你地有你地負評，冇問題格，志在畀多個選擇人

咁佢畀兩部機出來兩揀一比較，權衡各方面我咪畀我既分析囉，我推 Legion 個原因又唔係因爲佢係大陸機，係就叫盲撐啫

你再有另外啲機型推薦咪另外回佢囉，關我撚事

所以咪話你盲撐囉，真係又盲又撐咁推

盲閪話人盲

禁咗都照講，真係盲撐到極點

我而家禁 好撚勁 #155374 唔准再喺呢個 post 回覆

打機好過amd，又唔夠筆直買S15，M15點都有market嘅

香港冇聽過有

黑色冇，白色9月尾

Swift 5，你腦場買到i7

唔care個mon質素嘅話，1會好啲、打機都夠，打機追求好啲啲同輕+TB3+Touch mon就Swift 5

不過intel就黎出新，下星期，唔急可以等下

但G14 既黑色加AniMe Matrix真係好L正

HP OMEN 2020勁撚到

我呢個樓豬都幾唔得閒
禁支那機又係大家話要禁，(大陸機普遍質素就，廣告好落本囉），1-3又唔撚睇，又係到嘈

本身我都唔反對，有咩新大陸機咪討論下，又唔係要買，但一個二個係到吹奏，嗰啲自己買ROG/MSI/Dell/Gigabyte嘅人，點其他唔識嘅師兄買支那機仲仆街

要討論嘅繼續討論，比人屌嘅又唔係我

冇貨期，So sad
黑色配Matrix係幾突出，開過一部都幾好J

可惜香港未入

呢部O唔OK?

係香港唔打算出定點

唔該巴打

你咪慢慢自high囉，唔幫人仲推人去支持支那牌子

之前有ching話問過香港唔入

Omen 15應該係目前最好嘅AMD 15” gaming機，好過RP15

姐係最快都要等多一個月

大部份人買G14都係為左J佢燈面而買

同意，樓豬仲以爲話禁就禁自 high

溫馨提示:

Intel 9月會出11Gen 10nm Mobile CPU （文書機），唔急嘅可以等下，新機10月左右就會出

所以宜家買intel，個時間有啲尷尬

英森有貨 但冇保
扣完稅gbp 916未連運

啱啊 白色機又驚D燈唔夠出

所以唔關gaming事？

咁你咪開新post討論Lenovo，做個理性嘅樓豬囉

我又冇阻止你討論，ON99

其實都出，係反而個Keyboard問題(新已fix)

不過當然比唔上黑色機

唔出11xxxH咪唔關事

唔關，H系U全部news都話係下年Q1先出，所以係得文書機要留意

咁你咪搵連仔 ban 我囉，咁咪唔使畀 好撚勁 師兄笑你自 high 囉
冇話你阻我討論，咪一早講咗你有你「禁」，我有我講，你地有你地負評，on99

乜原來佢係笑我自high吖，哎呀，Get 錯添，曲

咁你咪繼續你嘅盲撐繼續sell你嘅支那機囉

暫時有嘅消息，某啲未FC
1) ASUS 出大概3部全新機，Zenbook / StudioBook
2) Acer 新Swift 5
3) MSI Prestige / Modern 其中一系列會有全新機

會一直更新，比大家有個大概

咁你咪繼續做盲閪同話人盲撐囉

技嘉最勁

唔係我話你盲撐，而係你真係盲同盲撐，呢度冇人會阻到你推銷，最多屌柒你啫

打機only, 唔帶出街 邊部
aorus 15g
omen 15 2020
rog strix g15
xmg core 15

又講埋啲垃圾話想攞尾彩
鬼唔知咩，你唔係 admin，我唔係 admin，樓豬唔係 admin，一定冇人阻到邊個格，個個都可以屌柒人格
由頭到尾就回埋啲垃圾話，話咩樓豬禁咗你唔遵守乜乜乜，到我學樓豬禁你留言咪 KO 咗你囉，好心你地二打一都打唔贏就咪嘥時間繼續覆啦，仲學人攞尾彩

Aorus 15G > Core 15 > Omen 2020 > Strix G15

但Core 15 & Omen 得外國有，保養會煩啲

唔帶出街 砌部a4 size itx仲好啦

係，其實NZXT H1 嗰啲都唔係話好大，係個mon煩啲

等black friday係咪會抵d?

下代ROG通常幾月出？

係

正常就下年Q1，出完H系CPU就會

而家反而好奇nop批g14幾時到貨
明明黑色g14出面係冇貨期

咁我真係冇問題喎，而你就認咗唔理人禁唔禁照講，邊個先係垃圾
仲話學樓主咩禁我ko咗我，好小學雞，同贏國話自己成為最大贏家有咩分別

買唔買NOP G14等下年新機算

Hi 垃圾，我禁咗你言都仲講野？

NOP落咗架，想買都冇，佢可以之前啲單都會Cut/遲

門市嘅話，都暫時冇得訂住，貨又冇，但不停比人訂

都唔知係唔係扣起咗批貨比nop

Sorry打錯未 想講買唔到NOP G14等新機算

下年再嚟過hs u + 3060/3070
再次限量

下年希望唔好再重複

可以下年整部M14

下年asus整好D ryzen 5000 mobile cpu model好過

Zenbook & gaming notebook唔好搞縮料

樓豬真係好好人 有問必答

最後應該會買M15取代部買左冇耐唔太鍾意嘅機

希望M15夠用3-4年

如果cut單大概幾時之前會知？
如果無貨跟nop買其他機算

其實都唔係好明
Moss NOP點會無同supplier check 貨源就推出黎比人任買

唔係好識電腦野 想問下同樣都係翻學上堂讀engine 玩R6 LOL
我見modern 14 b4m $6,599
係唔係最好都係等理下星期先? 其實intel出新係睇新機定係等舊機會平?

下年 AMD分左2種mobile cpu

買果陣留意

點算好
諗住reset部laptop卡住左係20幾%

下年Ryzen 5000齊pcie 通道嗰啲，應該會多好多機揀
只要asus唔好再整啲，好似有用但冇用嘅散熱設計就ok

我都唔知，NOP好多野都唔定

都唔係第一年咁，之前都有發生過，delay一段時間出貨比人

R6就最好揀返1650以上GPU機，佢相對對硬件要求高啲

G15

有冇人知 HP Envy x360 13” ryzen 係咪已經斷哂市
搵咗幾日都冇貨, 得d eBay 炒價

有冇 Ryzen + 100% sRGB 嘅機推介下

可以點搞 已經卡左幾個鐘冇郁
利申：Helios 300

Asus Zenbook

nop 有

做乜reset咗佢？
你可以試下合埋個mon再開返，或者冒險試下熄機重開，有咩事都係重灌，反正你都係reset

可能有其他方法安全啲，上面個方法係平時舖面幫人洗機先可能做，私人嘅機就。。。。

屌，而家先見到落左架
仲諗住睇定d有無貨先買

THIS?

中文:

真係唔識電腦野 Google完都唔知咩係GPU
係唔係姐係gaming個堆?想問下巴打 我個情況 8000$左右
係唔係會建議買Nitro 5?

應該唔會掛

G14可摸以上返架比我買

揀A15好啲，粒U好過Nitro 5

你都可以睇下intel新U個內置顯示卡/新機配置係點先再決定

GPU=Graphics Processing Unit=圖形處理器=顯示卡

係呢條link 了

玩低功耗果等Zen2+Navi igpu

我以為顯示卡通常都叫GTX___ ，RTX___，RX___
真係唔識
BTW Thanks 巴打

好的 唔該巴打

呢個係Nvidia 出嘅GPU嘅系列名，
就好似電話，Apple出嘅電話有iPhone 11 / 11 pro / 11 pro max

呢D係Nvidia GPU型號

已經畢咗業

舊生一樣可以買

但缺點係有既 fm function會冇左

想問下而家nop冇得買G14
咁nop 應該買m15定a15好啲
主要攞黎剪片執圖 睇戲
好似兩部都差唔多spec係粒u唔同

夠budget就買M15啦, SPEC差唔多但用料做功唔同

硬係覺得同樣價錢
但係又買唔到自己想要個部
好唔抵 好後悔點解唔早D落單

nop M15 而家都要22/9先有得攞

想請問下點解話strix g15散熱差？

我見佢同strix scar 15都係五條heat pipes，三條heat sinks，兩個風扇喎

定係其實strix scar 15一樣都係垃圾

m15有g14無嘅tb3， 不過當然前提你有用啦。

完全有同感

想問下amazon啲notebook嘅顏色係唔係跟個配置fix死咗

其實最主要係M15冇咁靚

以2070計，G嗰啲係幼熱管，Scar係粗啲同有6條，係有啲唔同的

Yes

我見官網寫話Scar要上到2080 super先有6條喎

2070S，打漏咗，Sorry
簡單來講
Strix G15 2070 5條，1粗4幼
Scar/Hero 15 *10875H 2070S 6條，2粗4幼

G15: Gaming CPU ~86c / GPU ~86c (同spec機偏高)
Scar 15: CPU ~82c / GPU ~86c (spec 勁啲)

睇實際溫度最好

唉 呢單嘢真係...
貨源不足都開nop

我都唔知 收咁多人訂 但貨又比唔到人

同門市一樣，冇貨又比人計訂

Flight Simulator 2020同cyberpunk 2077應該係新一代對Gaming NB既考驗

I9 / R9 + 32gb Ram + RTX3090

上裝家用版cpu既laptop

nop訂既人會唔會仲多過出面訂個批

Flight sim應該點都會推到部NB起飛，Cyberpunk 2077 就 support dlss 應該會好少少掛

a15 sRGB 好低% 執圖剪片唔得

唔係喎，我見scar 15 2070s嘅review拆機圖
都係得5條heat pipes，官網都寫住話“6個散熱管的選項僅適用於Scar 17 RTX 2080 Super 版本”

但係strix g15就唔見有rtx gpu嘅review，部部都係gtx嚟，所以完全唔知g15咩水平

但門市開過睇。。。。。。

明白晒，thanks

原本諗住NOP揀部有2070s嘅機買，見到得佢同Lenovo揀，睇嚟都係再等下好過

我文書機開會 整PowerPoint zoom 多
我買左Microsoft pro 7 i5
但256/8gb ram會唔會太虧？有唔少人咁話我

原先我以為自己唔洗用到咁大先買8

Nop幾多人訂都唔關我事 我淨係知我未收到貨呀

想問問A15 TUF係咪真係差?
好似無咩人推薦?
想買
見佢有AMD R7-4800H, RTX2060好似ok?
有間黃店想幫襯,想知香港買係咪差Amazon 買好多?

係wor, thanks
第一次用nop

邊度有得買 asus ac adaptor
買個放係公司用，咁就唔使咁重

2060唔太建議，同價位Helios 300好啲

宜家諗緊下面3部 （唔該哂巴打提供格式）
Zenbook 14 (i7)mx350
Vivobook (i7) mx350
Macbook air i5/16gb ram/256gb

想問下ASUS d機易唔易壞
同埋Zenbook同Vivobook比較大家會推薦邊部？

另外用開macbook既大家本身有無其他windows機做backup？其實有d心動想試下macbook但驚陣係拎住部air會做唔到d複雜既野。同埋自己本身有時會玩一隻需求唔大既game,唔知如果裝個parallel windows過唔過到骨

點解香港咁少代理ryzen4000嘅laptop 係咪因為要清intel貨尾?

仆佢個街
借人地德國學生優惠
得acer, hp, lenovo 同samsung 有得平
德文keyboard layout都算, 折左先等如返香港正價
成1萬3千幾 先有部triton 500 (2070mq)
終於明點解外國咁多人買lenovo
打完16%稅 折後個價仲平過香港正價dd

因為amd 供唔切cpu

多謝之鬼巴！
希望有新雙mon機出

想買部notebook用離上堂(工程仔)打機(LOL,Gmod,GTA5唔使要最高畫質)剪片做project
budget係10000蚊樓下
冇咩心水牌子
唔介意問fd借大學or大專優惠
希望可以麻煩各位巴絲幫吓手

利申硬件新手
不過我諗希望至少係i7十代或者近似嘅amd
好似話MX唔太勁所以要GTX 1650左右
512gb ssd同16gb ram(或者係咪可以8gb ram再外加8gb ram唔識sor)
仲有希望有hdmi口同幾個usb口同耳機口加mic口
唔該

A15 1660ti 美森賣999鎂 高性價比 但斷哂貨
2060版大學優惠有 要9998 仲有3年保
Helio300就散熱同moon都好d 腦場好似賣10xxx
a15散熱麻麻 如果你係想上2060就Helio喇

想上10代game U既話（話哂10代H U今年年中先出） ，1660 or below outdate 既危險性比較大，建議至少2060起碼支援ray tracing 對得起粒U

PS: 巴打玩既野 GTX1060 夠哂有餘，我而家都都用緊，imo just 唔justify 粒10代u既問題

rp17到咗貨 check完先嚟個開箱文

黃金高登無咩？
再唔係去鴨記專賣火牛果D舖應該有

等開箱
係咪62W電版本？

而家ship果啲全部都係62W版 等我check 下有冇壞mon先

易唔易壞老實講睇運氣，但asus造工、QC、保養都叫ok

Zenbook 14定位高啲

Gaming機就Helios 300 ($107xx, RTX2060)，配1650文書機就inspiron，你睇下邊部啱

想問下newegg同walmart買asus有冇保？

星期六晚係ACER港行store訂左部SWIFT 5今日到家
拎上手真係好輕
希望唔會中機皇

多謝之前G鬼巴打嘅意見，早幾日終於的起心肝響Amazon買咗zenbook 14 4500u，希望快啲可以收到啦，好心急吖

多謝支鬼巴

差二千幾蚊 M15整體係咪好Helios好多

一萬蚊樓下要有1660以上性能/2060
應該剩係夠買Lenovo

正常冇

加$700 Acer

Amazon, 有巴打已經提議左helio 300?
Acer Predator Helios 300 Gaming Laptop, Intel i7-10750H, NVIDIA GeForce RTX 2060 6GB, 15.6" Full HD 144Hz 3ms IPS Display, 16GB Dual-Channel DDR4, 512GB NVMe SSD, WiFi 6, RGB Keyboard, PH315-53-72XD

要睇佢介唔介意保養
不過呢個Case落腦場買仲好啦

想問Acer上網買係咪無保？

屌，原來打錯

多謝之鬼巴

ASUS: Sold by amazon 等可靠銷售商

想問除左amazon同Asus official website外仲有無地方買到有保既asus?

唔該哂

支那牌

MX450
打機，剪片都係買1650MQ 起吧

目前肯定有嘅係得呢兩度，其他都係冇

收到 thanks!

希望佢會回心轉意係香港出

不過其實新部envy15個散熱結構同omen15都好似
但係加咗均熱版同hk焗住一定4k mon

Zenbook15同Prestige15比較
邊部會好啲？(sorry，我知係有啲空泛)

你可以睇下呢兩條，Reviewer有講到，比較咗兩部機

我想買小米notebook點睇

Good luck

果部新出小米gaming nb俾中正評測踩到

10200H+1650=垃圾

如果用途經常睇戲處理少量文書工作，係咪買Gaming model此較好?

Budget ard 8K

valorant個開發商畀騰訊買起咗喎

嘩超神，10200H第一次見既型號

支那人就係咁，去人地地方唔跟人地規舉，專走漏洞，再話人吹佢唔脹。
無論遊客，經濟，國際政治全部都係咁，同佢地講規則係無用。
生番黎。

利申lenovo好易壞，入u買未grad就壞左，反而用dell到宜家自己想換都未壞。

買lenovo 根本就on9 啦

垃圾機都好買

thx，我望望先

樓豬定你係連仔？
支那人就係咁，去到邊就屙篤尿劃個圈話係自己地方，再自 high 「禁」人唔畀人講野，生番來

咁咪加錢降級 1650 囉，講來講去三幅屁

路人一個，你講得岩，所以拒絕支那野。

支持你覺得我講得啱，所以樓豬屙篤尿劃個圈話係自己地方再自 high「禁」人講野係生番來

唔係唔比你講，出返去咪講囉，人地寫到明唔好係度講既你就特登走入黎講，咁正正支那本色囉。

見到omen2020咁勁咁
有啲啲後悔買左nop m15
仲未拎貨，最初有諗住bestbuy入amd omen 2020

此 post 禁止 土撚 #200584 留言
而家寫到明

美森買notebook 經深圳入境要等清關係咪屬於正常?
一見到經大陸入境就好驚部機畀人加料

再係人地地方加設自己規則，同國安法一樣
你自己開個post禁我言啦我唔介意。

你幾時有得拎m15

其實講真有咩好拗，依到係就係冇版規
但好多野其實咪又係約定俗成
正如你app台講支那game
或者出post撐共都一樣係會比人屌架
入鄉隨俗既姐

Omen 15衰就衰在網購冇保，同係HP出，冇保(寄返US)冇咁放心

路人一個，你講得岩
樓豬喺連仔既 LIHKG 加設自己規則，同國安法一樣，生番來

8/18買要9/18拎

你真係好撚小學雞

咁我咪畀人屌緊，咁我畀人屌之餘咪屌返人，有咩好唔好拗？

呢個規則係大家(之前啲posts嘅Ching定)，屌我都冇用

屌得黎不如自己開過post傾你想要嘅topic

岩岩睇要23號拎睇嚟我要快d買

門市2060都冇晒
每年呢個時候貨源都幾緊張下

我上年美森係空運架喎

但而家買lenovo 先係降級喎，你up 乜撚？

用lenovo 仲唔係降級係乜撚野？

前幾日見有人vtc買9月2有得拎

一邊冇保 一邊三年保
買咗就唔好後悔啦

前日無聊經過某幾間諗住問下有冇機睇下
都係話暫時斷貨
有啲驚m15會delay
買之前問過幾間price既話訂就月尾有貨

呢啲咪就係叫做自high囉

佢好似鍾意msi嗰部多啲
之鬼巴你又點睇？

屌 我前幾日睇都係2號慢左

即係依家vtc都要23號？

btw m15 舊a面見啲人話之前可以bios到閂撚左個隻眼燈去，依家冇有冇人可以fc下

hp無得買到返嚟加保？

冇

唔係vtc

其實咩係舊A面

同價Prestige 15，會少少gaming呢部好啲，我覺得，有TB3

尋日我咪禁咗你，你仲留言？
唔跟規舉，專走漏洞，正生番

我見spec嚟講zenbook好似都有tb3
港版無？我睇錯？
同埋msi係max-q反而好過zenbook？

慘
咁調返轉我香港買機可唔可以外國加保？

有個地方寫明唔可以隨地痾屎，有個生番嚟到話呢個地方係人都入得嚟，隨地痾屎咪隨地痾屎，你咪有你地屌囉，之後個生番再自訂規則屌我嘅人唔可以進入呢個地方

肯定係生番冇錯我哋錯

Block撚左佢咪算囉

路人一個，你講得啱
LIHKG 講明可以暢所欲言，有個生番屙篤屎話係自己地方唔畀部分言論，其他跟班用把口噴屎話佢篤屎屙得啱，屌返個叫人唔好屙屎既人

算啦 你有你講 佢有佢自己講 大家當睇唔到大家算啦

即係個面殼

個地球咁大，人哋劃咗個圈唔係唔俾人入嚟，只係棟個牌禁止喺個圈內隨地痾屎，你想隨地痾屎咪自己劃個圈棟個牌話可以隨地痾屎囉，係都要入人哋劃個圈度隨地痾

究竟買唔買NOP M15好
好掙扎

Zenbook 都係MQ，但散熱冇記錯係差過P15

Zenbook 15冇TB3

喺連仔地方 LIHKG 屙屎劃圈加設自己規則，同國安法一樣，支那人就係咁

NOP 所有G14 同zenbook 13 都下曬架

屌

真係小學雞嚟

爆晒單，過完呢轉G14係咪唔會再出

呢轉有無得出都成問題

佢連tigerlake 同普通zenbook 13 i5 i7 都下埋架

肯定我係小學雞而噴屎劃圈生番支那人唔係

asus既問題定moss既問題
其實佢g14得頭幾間院校先有可能買到
都有少少唔公平

moss 第一年轉手搞nop 就搞成咁

d 野已經唔平，個網又收皮，d 貨又下架

執柒左佢算啦

除左HKU 頭兩三日個批 我估之後其他既好彩就delay 唔好彩既就碌逐cut單架啦

頂 驚佢M15都會delay
仲未買

真係喎，傻9睇錯曬添
不過其實睇緊佢哋嚟緊會唔會換u
咁zenbook有咩好呢？佢仲要連ram都無得換

應該會上晒11代U，我建議你可以等埋先

係 諗緊買唔買
如果delay既 買下代好過

真
準備好ipad上堂頂住先

下代應該下年年頭 都唔快
我今晚買算 再諗就咩都冇

其實都諗過好多機
因為會帶出外國用，所以外國嘅support都幾重要
之前望過g14，跟住買都買唔到
omen香港又唔出
m15嘅話明知10nm H系就快出 依家買好似唔太抵
望返落嚟15w嘅cpu就好似得zenbook同Prestige打得下
但係msi嘅外國support又唔知點

唔好同個小學雞嘈，佢係鍾意做煩膠。

我都係諗緊呢個問題

一早就咪挑機啦，靜靜雞畀負評咪算，幾挑一都要夾着尾巴逃走

揀 ipad pro/ ultrabook
eg: zenbook, swift5果d, mon較靚

師兄咩u?
睇黎唔同u 有分別

Ryzen laptop 點樣可以Limit fan speed.
上裝搵過搵唔到

邊間速遞
好似都有聽過有時美森用唔知邊間速遞運過黎會上左大陸先再入hk, 但只係好少會咁
通常就美國直落香港

想問個優惠會做到幾時

11th gen H要下年Q1喎

UPS
St peter>Louisville>Anchorage>Shenzhen

其實我咁諗，佢9月出11 代u, 到廠出得切部幾應該都要11月，買到返黎應該要12月，如果要等好似真係有排等

當我望住intel H系cpu用咗咁多年14nm
就覺下年Q1真係可以叫“好快出”

G14落架 有少少打消左我想買notebook既念頭
諗住駁下mon打機 唔洗砌機咁煩
而家諗諗吓好唔知點好

諗真啲其實g14都係j個a面
仲有amd u

貪部機型仔

砌itx囉, 依家d itx箱細得黎又放full size gpu

US Vaio SX14 做緊特價
1499 USD 有4K， 16GB ram同i7
定係大學quota買X1 carbon好

紅磚

你又咩u咩期

唔該巴打係咪我太高要求,我唔介意張GPU廢啲,同埋都唔一定要用game U,RTX2060好似太勁就不如慳返小小,咁樣會唔會就到我個budget多啲

same 亞霖奶
8月23訂 9月2拎

點解會揀sx14
美森1399 都有部msi p14
有4k mon 16gb ram i7 gtx1650mq, 只係重ddd

要輕，返工用

我前幾日睇都係
不過唔緊要啦 佢準時有貨就得

asus expertbook/ acer swift 5 /lg gram 14
全部1kg內

呢個價你買asus experbook B9 好好多啦， 800gram 咋，粒核電用20個鐘啊

美馬一樣價，X1 同SX14 真係狗也不屌

唔想同On9嘈姐，你咁樣Lur地法都唔知點應你好。十足支那人

文書既話，x1個手感幾正下，單手拎住角落走都好隨意係想唔想俾呢個價既問題，買舊型號都可以

路人一個，你講得岩，我唔想喺連仔地方同劃圈既國安支那人嘈

1萬筆直 會打r6 LOL
有咩推介

小學生外㽒想買部notebook開zoom上堂
同玩minecraft
Budget 5k 行貨
望左兩部

Inspiron 14 5493
ASUS VivoBook 14 M409DA-AP3501T

重有冇其他好推介？

懶熟叫人連仔，其實連登都寫明禁打手㗎，剩係呢樣支那仔已經躝得啦，不過講佢都唔會認數嘅，支那仔就係咁

淨係喺連登屙屎劃圈加規矩學足你老頂刁大大喺香港立國安法你班支那仔已經要躝返中南海舐刁大大屎眼啦，不過你條國安支那仔都唔會認

大家覺得同機種 > Acer Triton 500
2070mq 值唔值加12.5%價錢 （大約千7蚊) 上 2070super mq
效能差10% fps 又係差10% 2070S mq 又新d
好爭扎 但成千七蚊可以買個sony wh-xm3 來抵消飛機引擎風扇聲

請問下
如果買aorus 15g
諗住打下GTA5 類型嘅game
同埋之後出嘅2077
2060夠唔夠？
同埋有冇必要揀240hz 嘅mon?
感謝

咁點解唔加多700買Helios 300?

呢度有冇人undervolt cpu 同GPu

Helios 300 RTX2060 $107xx

兩部都係Triton? 我覺得2070MQ就ok

2077開DLSS都ok嘅

反而想知係咪今年起先開始冇晒hardware加ram/轉hardware option
我第一部notebook 7年前NOP買, 記得嗰陣仲可以加RAM
今年剩係得D濕鳩accessories

Amazon有部A15 2060 $8000HKD

如果想要嘅配置冇想要嘅顏色，係唔係只可以睇香港有冇？
或者有冇得同客服傾下

希想唔好嫌我煩 想問amazon部zenbook 15 有無伏 賣緊$8,941

仲有，我未試過係amazon買laptop，想問如果收到壞機會唔會好麻煩

大把吧
反而有冇人超頻個laptop mon

其實係拉高個curve 定拉底佢
見上網都有唔同玩法

唔係-100mV咩

訂左Trition 500 2070 + 10750h
享受GS65般既換ram 難度

Triton 500 同 GS65 係同一個design

Acer行貨3年，頭1年國際

粒U係intel，但散熱/Mon好好多

唔會，CS會比晒steps你

個殼同MB都九成似

邊度有正確教學

舊嘅laptop死咗，想搵7000樓下嘅新laptop
主要都係唔打機淨係睇片睇notes打paper上吓zoom咁，間唔中要拎出街傾project所以要輕
依加睇中咗Asus S14 D433IA-AP4703T同MSI Modern 14 B4M
兩部啲spec同價錢都好相近，又係4700U同16 GB RAM
想請問吓邊部比較好？

明x專賣雙A喎(Acer,Asus)

我都係諗緊 strix g15 , m15 同Omen15 2020 ver 有冇巴打可以比啲意見

最後係nop睇中咗依兩部，之鬼巴/巴打們會推薦邊部，定係有更好嘅選擇
部機想用嚟畫吓SolidWorks，打吓普通game咁
平時想帶出街同返學
麻煩曬巴打們

ASUS VivoBook Gaming 15 (i7, Star Black)
10th Generation Intel Core i7-10750H
16GB DDR4 2933MHz
512GB PCIe M.2 SSD
15.6" FHD IPS-level Anti-Glare Panel with 120Hz
NVIDIA GeForce GTX 1650 4GB GDDR6
3 Years Warranty

Dell Inspiron 7501 (i7, Platinum Silver)
10th Generation Intel Core i7-10750H
8GB DDR4 2933MHz
512GB M.2 PCIe NVMe SSD
15.6" FHD (1920 x 1080) Anti-Glare WVA 100% sRGB Display
NVIDIA GeForce GTX 1650 Ti with 4GB GDDR6

睇完 gram 14唔錯，amazon比多40us寄特快都係一皮有找
我見2020版好少preview, 有無高手評價依部野

輕+長氣

dell嗰部個mon好似靚啲
asus個mon好似唔係100% sRGB

個部垃圾mon來

Asus

我見asus平dell 5舊水但多8gb ram
同埋咩係sRGB 唔係好識

學生哥攞嚟文書同run code
Macbook Air 13-inch 1.1GHz / i5 / 16G / 256GB 定
Macbook Pro 13-inch 1.4GHz / i5 / 8G / 256GB 好D?
勞煩哂各位Ching

sRGB簡單啲咁講係個mon出到嘅色
一般嚟講cover得愈多愈好
印象中dell嗰部好似有得加ram，可以自己買ram加到上16gb
不過詳細都係問返之鬼巴好啲

記得有人話過送禮物千祈唔好送電腦
有咩頭暈身㷫 硬件軟件有問題都嚟搵你

好嘅 唔該巴打
等埋之鬼巴再決定

2070mq 為慳電用2070價買2060 mobile
唔覺得300hzmon同機械keyboard可值返

但係好似無sold by amazon嘅244hz 2070mq/super mq

睇樣揀，差唔多

MSI Keyboard 有背光
Asus 唔知有無

同埋依部係1tb ssd應該比起512gb值多幾百蚊?咁嘅話當係買2060版再加多512gb其實係咪差唔多?

兩部都有得加，但Dell 個Mon好啲同1650ti 都好過asus

但加ram會唔會好貴
Nop冇得幫你加埋

Macbook Pro 13-inch 1.4GHz / i5 / 8G / 256GB 加夠16 GB RAM好
MACBOOK 冇得後加
唔夠用時冇得救
加上8 GB其實唔係幾夠用

MOP D RAM貴過市價
拎左機出黃金買RAM啦
D差價食到二三餐

ASUS都有

之鬼巴
等唔切急用腦場買zenbook 14 ux425大概幾錢？

Ownership program 無得自己upgrade
Air 同 pro 係咪差好遠？如果係就要用back to school discounts買

知唔知大約幾錢到？
如果太貴我諗我會揀返asus

I7 11000

貴過百記

標價10998，現金另計
i7–16-512

Inspiron我見得8gb ram有冇啲咩方法可以加多8gb ram.

自己配，佢有得加

7500/7501

或者巴打覺得Legion 5 (R7, 15.6", Phantom Black)點,ryzen 7 4800H,16gb ram,512gb ram 同RTX2060 6gb

祝好運

唔建議買

真係唔需要擔心 amazon買野畀錯貨或者有問題即時聯絡 佢會畀張dhl單你寄返畀佢 跟住會退錢或者重新寄過有時仲會送coupon 唯一要留意嘅係最好個seller直接係amazon

請問係點加係網站加配個位見唔到

砌機Target $5k-$7k
小弟對電腦既要求
上下網, 睇下波, 玩下Steam既game e.g. AOE Definitive Edition, 可能想開Android模擬器雙開玩手遊
早幾日問過的, 我見好多人都建議我用呢set amd cpu 同asus mb,
我想問一下display card睇下用1650 還是升多級1660 揀邊款最好?? 因為display card好花多眼亂....又唔同Brand又唔同既series...
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box$1,510
► ASUS 華碩 TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX 主機板 (支援2.5Gb Lan)$740
► Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - White$630
► Crucial MX500 500GB 3D TLC SATA III SSD$509
► Toshiba 1TB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA100)$267
► ASUS 華碩 TUF-GTX1650S-O4G-GAMING GTX 1650 SUPER 4GB OC Edition 顯示卡$1,589
► Antec NX550 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)$399
► be quiet! PURE ROCK 2 Black 風冷散熱器$279
► Cougar MG120-G M-ATX 機箱 $269
砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查$299
總計 $6,491
擷取自飛馬電腦

AIR輕量使用PRO會好D
個人經驗長用都係PRO好
＞ 4個USB-C 個隻

唔該Ching

你錯post
btw, 你卡可以上1660 super
ssd轉m.2

shit... 7 左...

散熱效能：
mbp 高配 > mbp 低 > mba 高配
打code mbp 較好，
有budget買高配最好
後悔：買2020低配mbp

之鬼巴我諗緊 strix g15 , m15 同Omen15 2020 ver 可唔可以比啲意見

Pavilion Gaming 15 係未唔掂?

買完返黎，出腦場買條SODIMM Ram，返去開背蓋插入去

買同牌子RAM 兼容性好D

thx,
今日行過見到hp實物幾順眼
同埋Helios 300外型幾靚仔

Strix G15 咩spec都唔建議，同價機好過佢

M15 打機、輕薄首選，係行intel感覺差啲(Gaming唔會差)

Omen 15 2020 (AMD?)，效能因為CPU勁啲，同2060計Gaming會好過M15少少(2-3fps)，但Mon會廢過M15，散熱表現差唔多，重啲但設計冇咁電莖，係衰在香港冇返，冇保養

msi準備reftresh呢部

仆街acer
話收貨人同信用卡個名唔同 cut我單
收貨人係
名：大文
姓：王
信用卡名係王大文
屌咁都話我唔一樣
唔通要我寫大文王？
到時信用卡公司唔收咪一樣
唉個優惠code要重新再gen 要等24小時先再訂到

唔該巴打咁你覺得Acer Predator Triton 300 PT315 - 52 (i7 / 16G / GTX1660Ti) 定加多8gb ram嘅Inspiron好啲定都係慳返1000蚊算數

前兩日問完巴打 最後買左vivobook
但係點解新買叉滿電 用左都唔夠1個鍾 電量就剩低65%
唔會係舊電壞掛

睇慣ipad pro，睇番Zephyrus m15都係好大落差

Thanks,btw S15,duo 係咪都近2萬唔會有萬中既價位呢2部真機未見過

用黎做咩先？你係咪校performance 優先。。。

邊度有Triton 300？

呢兩部2萬起跳，貴好多喎

岩岩80%果陣 係用緊performance
之後轉左慳電mode 半個鍾已經無左30%電
check左舊電既耗損量仲係100%
定係我未更新window?

睇左佢果個咩程式用得最多 係google chrome佔左49%..

Triton好好多

你係AMD model?

intel i5

點解唔買AMD

Anyway，開省電，校~30% 亮度，文書(word/ppt) / Youtube應該用到起碼8hrs以上

同埋睇下background 有冇run嘢

新機最後更新晒啲Driver / Window會好啲

衝動買左intel
更新緊啲WINDOW試下

唔該巴打 買唔買到就睇張卡幾時到

Amazon 如果買左壞機要退貨
運費邊個比？

有冇人知Acer Nitro AN515 - 55 (i7 / 8G / GTX1650Ti)
定Dell Inspiron 7501 (i7/ 8G / GTX1650Ti, Platinum Silver)好啲

跟apple買pro上16GB RAM
8GB RAM包你後悔

想問下amd同intel有咩唔同？

新alpha 15好似有啲料到

AMD CPU勁過intel，相對又慳電少少

HP Envy 15 - Dell XPS 15 killer???

如果套返齊GL啲嘢落去，應該都唔錯

300既120hz mon係低色mon 得50%srgb
一係買triton 500
一係買其他hz mon

Dave2d 屌7 vapor chamber

果然都係M15評價最好

尋晚終於係nop買左

多謝之鬼巴

如果加kingston嘅ram其實都ok
我check過買返dell嘅話好貴

佢會畀張dhl單你寄返畀佢

asus vivobook黎講係咪得s14 先有？

如果比較重gaming ，再用呢部同m15比較你覺得點？

G14遲遲都未有貨 諗緊好好唔好跟nop買
諗緊M15定買dell好

有保養嘅話，雖然係HP，但我會偏Omen少少

M15啦梗係

呢部文書+Creating機，4K mon 2060點推Gaming

因為amd cpu?

平時我淨係上網同打機 應該ok掛

想問吓巴打
大學notebook ownership program d機同自己上官網訂d機，質素上有冇分別？
因為睇中dell部xps 13, 大學program 平成五千蚊, 好似好抵屌

喺高登腦場問過部MSI Modern 14 B4M，得訊達科技最快有貨，想問吓喺呢間鋪買唔買得過？

有冇師兄知a15 播片會frozen左畫面呢個問題係咩department 出左事？ 可唔可以唔換機下保養到 ？

屌啦星成日播幾條youtube片個畫面就唔郁要重開

咁撚樣做生意賣電腦架咩

有更新nv driver ?

更新左 部野定期會更新d野我都更哂

我諗緊係咪我之前因爲要download個大陸learning software 所以del左本身部機個防毒 裝左個大陸防毒

大陸軟件

練蠱

冇計 裝cpa軟件佢叫我換個防毒 好撚後悔

Nop買左g14但係credit card冇扣數係咪等cut單

出左預計收貨日期俾你未

另外想問吓4700U會唔會容易過熱？

落單個陣出埋日期

Gaming 會熱
其他正常

confirmation email果到有?

有，21/9

正常係即時扣數

咁應該有架wor

等待m15的第十天 雨

想買notebook
黃金有冇黃店介紹

你幾時攞

我23/9

巴打以毒攻毒

ASUS VivoBook 15 Thin and Light Laptop, 15.6” FHD, Intel i5-1035G1 CPU, 8GB RAM, 512GB SSD, Backlit KB, Fingerprint, Windows 10, Slate Gray, F512JA-AS54

文書加得閒執下相，求意見

18/9

好似關amd driver 事
my asus 同windows update 都update 左?

有冇notebook可以介紹
本新唔熟電腦 想買部notebook主要文書用途 有時會煲下劇 想挽下輕量遊戲 筆直希望可以8千樓下搞掂
學校ownership諗緊買MacBook air 定其他牌子好 想部機耐用啲

你買邊個牌子先？

台灣雙A(Acer,Asus)既話明X,天X星都係分銷商

玩

nop 第一日就訂咗g14 16號大唔大機會無得攞

其實問moss會好d
不過asus store 網店g14頂配都係話預9月30左右有
應該唔會cut掛...

頂配竟然比較少人訂

誠哥黑色r7 2060已經delay到9月頭7月尾訂諗住開學用，而家唔知mid term都有無得用

我6月訂 諗緊跟唔跟nop買好
但買兩部電腦 我又覺得太多
而家都唔知點好

M15都要月尾 真係好撚慘

Credit card有冇扣數

今日去明x睇ASUS機。本身有心水想買Zenbook 15 $10xxx，咁隨口問下差唔多價錢重有咩選擇，佢話可以考慮Vivobook 15 $98xx。

想請教大家意見，我主要文書、睇片同好耐唔耐打下機，咁Zenbook 15 vs Vivobook 15，邊部適合我多啲？
Thanks all

收到了
前後等咗2次清關(1次入深圳, 1次入香港)
唔計彩色嘅包裝盒, total仲有2個紙皮盒( 1個amazon, 1個gigbyte)
最外層amazon個紙皮盒唔似有開過
但入面gigabyte個紙皮盒似有鎅開過
不過最重要彩色包裝盒塊security seal貼紙就冇事
希望冇比人加料

諗左好耐 決定聽日出黃金買Helios 300 10750H rtx2060
想問各位巴打 黃金高登有冇邊間信得過又平

9800唔係買Vivobook la

Zenbook 15 / prestige 15都ok

得明X最平，唔洗揀

我上星期六官網訂野都係咁打但冇cut, 仲已經收到貨
Invoice入面sold to同ship to係寫大文王
會唔會鬼"um"眼 first name last name掉轉左/打漏字

Zenbook定位高檔過Vivobook

Vivobook用垃圾45% NTSC Mon

收到🤙🏻
Thanks

G14 R5唔值得佢個價，一買就買R7+1660ti

想問一下8000$budget有冇gaming機比ASUS TUF Gaming A15 (FA506IH-HN127T) 更好選擇

Legion 5 或
加多二千買helios 300

想問下asus既vivibook同埋zenbook有咩分別嫁?
主要用途係P相,有機會用到ANSYS但唔多,會帶出街用所以唔好太重太大部
Mon需要一個高色域既,最少希望要有sRGB100%,更廣既當然更好
暫時睇岩左呢部ASUS zenbook 14

i5-10210U,8GB LPDDR3 2133MHz,512GB PCIe M.2 SSD,NVIDIA® GeForce® MX350 2GB GDDR5
不過見佢個spec果度冇寫個mon係有冇sRGB100%上番ASUS個網腸簡介zenbook就有sRGB100%,想問下notebook ownership係唔係個mon會跟番唔會換左個廢mon嫁
唔該哂巴打

ps,上年買過部hp envy x360俾朋友用,部機用amd 3500u,一個禮拜都冇自動更新左BIOS之後部機lock死左個係登入果度明明冇set密碼但係要我入密碼最後要拎反HP重裝window,衣家部機都成日lag怕左amd

你嘅需求咁一定係Zenbook la

Amazon買有2060+120hz mon

又支那機 Legion 5
買lenovo、支那機嘅，壞機、俾人偷資料偷信用卡就真係抵撚死

點解明明係bios 出事
唔怪hp 反而走去怪amd?

有咁平？
link?

冇人叫你打信用卡入去咁戇鳩
裝免費game咪算囉

叫人買支那機咁戇鳩

係支那brand
8成機都係支那機

係人都知講緊咩啦，不嬲都係咁叫，你去app台、遊戲台、手機台都係叫支那機、支那game

我都想知

M15 係咪2060就夠2070 maxq感覺貴咗分別又唔大

想買部輕薄(2kg樓下) 打到機(主要打cities skyline/fm 遲啲可能玩埋flight simulator) 個樣唔係太電競樣嘅機
市面上最啱/最抵買嘅機係咪NOP M15?
本來想買G14但係落咗架
但係有時覺得呢幾個game唔使用到rtx2060咁勁
1650ti文書機又驚散熱差好快壞

cities skyline : ram
FM : 8core cpu stanard

想問下MSI modern 14 b4m香港有冇現貨？
部laptop啱啱壞咗想聽日去買

今日行旺電，ASUS話UM425/UX425今日先返貨
R5 4500U, 8GB RAM, 512GB SSD
8千有找，大家點睇

Flight simulator ，2060開Medium都係~5X FPS，1%low 得4字頭，Mobile GPU效能再打折，點會唔使咁勁？

唔夠添

上oman 15 rp15😂😂😂😂😂

想問下Nitro 5，Tuf A15
兩部有冇話好大分別

主要都係打lol
steam d game咁

如果想買平價gaming 仲有邊d好？

應該就冇晒喇，你可以去漢科、訊達睇下

R7 4700U 16GB RAM 512SSD

賣緊6000幾

與上一代 MX350 及 MX330 停留在 Pascal 架構不同， MX450 已升級至 Turing TU117 核心，採用 GDDR6 記憶體並支援新一代 PCI-E 4.0 介面，也使 MX450 成為 NVIDIA 第一個支援 PCI-E 4.0 的遊戲繪圖晶片。據說 MX450 擁有 896 個 CUDA Core ，性能接近 GeForce GTX 1650 而較 MX350 768 個 CUDA Cores 大有進步。作為 MX450 的競爭對手， Tiger Lake 整合 Xe-LP 核心擁有最多 96 個 EU ，是 Gen11 最多 64 個 EU 的 1.5 倍，加上更高的工作時脈，將成為 MX450 最大競爭對手。

有得再講平啲啲

A15平價機最好，一係支那機

邊部？ 我求輕薄帶出街

Vivobook

都係like Zenbook多啲
我都望佢出R7 16GB

amazon平香港2000蚊

R7未分到香港，so sad

仲有MSI

R5 會唔會有16GB？

想買NB.
1用途係阿仔小學開學要用zoom
另一個我用嚟文書同玩FM
10k budget 有咩揀？
唔好意思，唔識型號同牌子，勞煩大家俾吓意見。打算用5-6年。

同埋係唔係唔會有人去百老滙/豐澤買機架？
有冇舖頭介紹？唔識又唔想俾人呃。

唔會

加到多700就Helios 300

<10K就A15

我見佢個網寫要預訂
如果冇貨嘅話
我買呢部有冇伏？

呢部R7同Modern 14差唔多價

FS2020出街嗰日玩到而家
真心覺得想玩嘅話砌部細檯機好過之前有鬼佬測過檯機ryzen 9 3900X + 2080 Super都推唔到ultra high settings上1440p 60fps

我睇咗 要$6998
因為諗諗下文書機好似唔駛要到8核
我部desktop都係得R5 6核

咁係應該邊度買好？

因為卡係張dgpu度

R7-4700U-16-512

腦場價63xx

兩部腦場都有，加到700建議上Helios 300

謝謝

sorry毒jj少出街
淨係識上pricehk睇
如果係呢個價咁我聽日去買喇
唔該哂巴打

用而家嘅GPU基本上長期loading>90%
如果真係有心長玩而又有位嘅話寧願砌部機再慢慢做midlife upgrade
當初都有因為Flightsim而糾結應唔應該買部gaming notebook, 到最後決定都係買部文書出街旅行+砌部新檯機打機

我G14 R9 2060mq，1080 medium個人覺得係玩唔到，飛入城市就lag

其實2060嗰度我係講緊cities skyline同埋fm
anyways thanks

你想玩FS/部機用耐啲，2060算基本

話說香港有冇1660ti version a15?

真 zenbook有AMD U就好了

想大家比的意見，而家買SSD好定等black friday買???

細pc有冇介紹

香港買ssd隨時仲平過你網購返黎

自己砌機就np200p
簿身就 node 202, rvz03呢d

nr200p仲有貨咩

係美森訂左隻nr200 none p版
但要等1-2個月先ship

學生 平時上吓網睇吓戲 做吓文書嘢交功課 而家會zoom
MacBook air 定 Acer Swift 5好啲
或者有冇其他好推介 (Budget 10k內)

唔係好熟電腦嘢 求指教

威X,展X買ssd應該最平

呢部上一代

今代CPU 勁好多

玩其他game都好順？

岩岩買左m15 2060但都驚玩game唔夠

都唔同OS

用Window咪Swift 好啲，MBA做PPT都熱

夠，詳細自己Youtube

幫外生仔揾電腦用
小學生, 5000蚊左右
有咩推介?

2060 super 應該都夠打啦呢兩年

好似冇寫super

好想入部omen 2020, 但係除咗bestbuy之外邊到仲有得買

NVIDIA® GeForce RTX™ 2060 6GB GDDR6

應該夠玩battlefield 6？

諗多咗 bf5 開ray chasing 都係得四十幾fps

想問下notebook ownership有無咩accessory 推介可以跟埋
我自己暫時買左8 in 1 hub

玩中/高效唔開ray chasing算

睇下開咩畫質同effect啦

前排試咗avengers beta 1080開最高都有50-60fps，我覺得有 dlss嘅話應該夠玩2-3年掛

簿身機係咪散熱差好多？

有無推薦 6000左右 可以touch screen 同筆
文書機 個mon靚靚仔仔

Flight Sim同cyberpunk表示好難講

講真如果main 打機 就砌番desktop 啦
就算gaming laptop 都係同desktop 有距離

正常會差過同價位厚機，但都有啲會仲好過厚機

例如S15/S17

M$ Surface

土地問題
依家打機都打算laptop駁電視機mon 加wireless keyboard mouse咁用

會拎出街又會Gaming就麻煩啲，一係Desktop+文書機，一係輕薄Gaming機但效能打折

近一兩年多咗人玩itx+17” mon仔

其實依家d itx散熱唔算差
之前用rvz01, 用axp100 fullcopper壓9700k
打機時70度鬆d, 張2080就75度左右
但我全部入風位係用a12x25

我仲想問下有冇差唔多嘅notebook
都係14寸，Ryzen 4000，$7000內，同有touch Mon?
希望巴打唔會嫌我煩

都有諗過砌過itx算
但係諗諗下又想拎到出街

itx + 輕薄文書機

Vivobook R7你腦場唔會搵到..誠哥訂左6638+痕生回280 cash dollar,9月中先有貨

7000樓下Ryzen 主要都係Vivobook / M14 B4M，Touch mon AMD要 ENVY x360，其他選擇要支那機

返咗一批，我所知仲有舖有超少量

明白，唔該晒巴打

好似都唔錯 不過已經訂左m15

美森搵到部15吋 envy x360 4500u
usd749

呢幾年咪算好囉，同number卡喺laptop上只係等同降一級，2070等同桌面2060咁，maxq 再降多級

以前果d 780m 980m啊喎

不過laptop打機整體冇咁食電，又唔食位容易移動感覺真係唔嘥位

會整圖、剪片、睇戲
打機算係輕量級 - LOL、steam indgame、AOEDE等等
可以買NOP
打算用5-6年UP，考慮左好耐買M15好，定係其實唔需要咁高階既機都得?
追POST見到mx350好似都滿足到，有無ching實測過?

你嘅需求咁多元化，仲要5,6年，緊係買部好啲用耐啲

MX350呢啲廢卡，唔好期望咁多

laptop 2070 無2060 desktop 咁勁
只係同desktop 1660ti 差唔多

砌部itx+ Mon 個價錢買部差唔多性能既laptop 差唔多，分分鐘貴過

有，實際仲勁過1660Ti少少
都唔計支援ray tracing,呢個優勢除非你話Nvidia 成功減硬件要求，連1xxx系都支援咁先無左啫

又要慳位，又要勁就要$$$

但itx除咗冇得拎出街都冇乜比laptop差

當M15 NOP價$13000，都砌到10700K+16GB ram+1TB SSD+2070S+750W+cooler嘅itx，加埋mon keyboard嗰啲+2000到

啱啱好13000連埋周邊配置，落一級2060S都搞得掂，performance 都好過M15多多聲

desktop 1660ti 其實差過1070

其實縱向比較先啱
laptop 2070 大約等於上代1070 desktop
laptop 1660ti 同desktop 1060 6gb 差唔多

2070S Mobile 開 點都一定好過 16系Mobile 開，1字頭卡應該都快消失，分分鐘出完RTX 30，直接用2060 降價replace 1660Ti/Super，咁就皆大歡喜

Mobile GPU只係鬥跌級

多謝之鬼巴
我用 m$ surfacebook1用到今時今日，自己都覺得好神奇
不過夠鐘要換機，整機都整左幾次有D灰

itx 靚箱和heatsink
modular 火牛又要再訂線先fit 到
貴在呢幾樣野

如果你將貨就價，砌出黎個size 其實同matx 差唔多

M$用到超過2年冇病冇痛已經好勁，之後都要不停維修吊命，呢啲錢分分鐘夠買過部

要細都可以好細，但個箱一定好垃圾

又細又平又擴充好，應該得NR200Cooler 啲嘢本身都廢，但望到NR200都幾吸引下

M$有樣好
拎去官方維修 部分硬件問題會免費加多1年保
我而家就係咁吊左2年命仔

有頭髮邊個想做和尚

屋企太細就要攞laptop當desktop

希望M15 ok啦

竟然

想問吓8K上下做唔做到到
主要揼code, display唔重要
輕薄
16GB ram or 8GB有slot expand
intel amd 都可以

但係唔洗等喎
利申兇宅喺訂左仲等緊

貴過之前nop好多

有退稅㗎嘛

唔該想問大概萬7蚊要有2070嘅話除咗aero 15仲有咩選擇

M15 / Aorus 15G(10750H)

但係10875同10750好似差好遠?自己無錢買兩萬蚊嗰隻aorus 15g但係買10750硬係覺得好似唔係好抵

平時主要多開模擬器玩手機game同睇高清av
有無介紹？

最好6k左右

平時會用hdmi駁mon用

模擬器，食多核+Ram

可以Modern 14 B4M / Vivobook S14，6500樓下

MSI GE66

1899 USD 約 15000 HKD 有找，有過 sold by amazon，而家得返 3rd party 要再等吓
JD 都有，時不時做 12999 CNY，都係 15000 HKD 有找

想玩new world, helios 300夠唔夠做？

想問下唔計保養要拎M15 同omen152部比其實有咩分別？見呢排好多YouTuber 推omen

另外Helio300又同呢2部有冇得比？

睇落就夠，隻game未出判斷唔到住

Omen 粒U會好過M15

睇數字同Spec，Omen 除咗個Mon同官方Software 廢過M15之外，其他都好過M15少少 (同樣2060計)

Inspiron 15 5493
Vivobook S14 (Ryzen 5 4500U)

有Number pad: Inspiron 15 / Zenbook 14 (NOP - i7 16Ram)

Mon廢啲+冇nun pad可以 Vivobook S14 AMD / Modern 14 B4M，同樣R7/16GB Ram

最重要建議你落去feel下個Keyboard

想問退稅點搞？
同埋有d地方唔ship香港係咪要自己搵集運？

腦場？

ASUS VivoBook Gaming 15 8499係咪抵屌?

新嗰張mx450好似係用1650cut出嚟
我都唔知啲1660點算好
又唔係勁好多，不如用返mx450好過

哦～你死啦
你講支那機，你今次要死全家啦

研究完以下幾部, 各有優劣

Asus Zenbook UM425
優: 最輕1.13KG, 長電, 2 Type C, 用Type C差電
劣: 冇R7, 得8GB Ram, 冇3.5mm, 三部中最貴

Asus Vivobook S14
優: 平, 長電, R7, 16GB, 1 TB
劣: 最重1.4KG, 帶DC差電

MSI M14 B4M
優: 平, R7, 16GB, 1 TB, 1.3KG重量適中
劣: 帶DC差電, Type A得2.0, 電量官方話10小時(除二即係得5,6個鐘)

$8499 係咪性價比已經好好

請問去黃金買穩唔穩陣？（想買vivobook s14 r5 ）

同埋黃金邊幾間信譽好d?

黃金買機係咪可以講價

Nitro 5睇到我頭都大埋
原來今年有兩個版本 一部係九代U+2060 舊機身 廢mon 廢散熱
新果部係十代U+1660ti 新機身 勁mon 散熱勁左
好彩冇亂咁落單

睇下有無有心人會買到，誠哥仲未打比我

Yes，應該仲有舖有超少量

MX450嘅機散熱唔會好，又同1650MQ又有距離，唔會冇得玩最多咪比人打下lol

1660 又得Ti有Mobile，其他冇出

已被負皮

唔係，A15都好過佢

比錢揀送香港就有，Sold by amazon英森會送香港，除非嗰排好多單

我都已被負皮

英馬好貴 美馬好似有部平d

個exchange rate西到咁都叫唔差

入左手

Sorry 問多次 請問 amazon 部 zenbook 15 ($8,941)伏唔伏
15.6 inch wide-view 4K UHD display with 92% screen to body ratio
i7-10510U
NVIDIA GeForce GTX 1650 Max-Q
512GB PCIe NVMe SSD
16GB RAM 好似係 lpddr3 2133mhz
Wi-Fi 6 (802.11ax), COMBO audio jack, Type-A USB 3.1 (Gen 2), Type-A USB 3.1 (Gen 1), Type-C USB 3.1 (Gen 2), HDMI
8 -Cell 71 Wh Polymer Battery, 1.65 kg
好似幾吸引，1650 mq應該夠我輕量gaming，又唔太重，可惜係無PD charge，價錢接受到但有少少貴，大家點睇

領先數碼係唔係黑店？

check左下佢好似唔太ok

依家過緊海去買，希望有貨

美馬未有S.B.A

咩意思？ sales promotion?

唔伏，平過香港

但4K mon唔好拎去gaming就ok

Sold by amazon我懶

前2日好似仲見到有

得delivery by amazon ，睇佢都冇咁快有，周圍都缺

唔該巴打
btw 4K mon 假如我較返 2K or lower resolution 係咪可以降低部laptop既負擔

各位呢部抵玩嗎？ 街價大概賣緊幾錢

依家G14 黑色係埋有排先嚟到香港
6月訂依家話要10月先有貨

幾銀

豐澤啱啱打嚟話黑色唔知幾時先有期，肯要白色嘅話9月頭就有。但為咗個燈先買佢，白色睇鬼到咩on99而家有啲想唔要買過第二部算

如果gaming會點?

同埋白色依家出面唔知有冇現貨呢
會唔會平過6訂果個價呢

巴打有冇tips畀到我？
問咗幾間都話冇

之鬼巴，我見zenbook 14 um425 出左，R5、8G RAM，個sales話香港無R7，折實6,3xx，買唔買得過？

如果我淨係打code同文書 邊部好D?

我係你就白色照要
講真黑色番貨 我估佢都供比NOP 班學生先

12348$ 係貴左d 不過我做分期 如果現金唔洗咁貴

會起格，但15”機又唔會話好似27/32”咁明顯

Window可以照4K，到真係light gaming先係game set 1080P都ok

5500M會好過1650 Mobile，但呢部造工同散熱就相對冇A15咁好

你最高筆直係9000?

現金平幾多

會好熱喎⋯⋯

差唔多價錢係街買到Aero 15 / M15 2070

Asus vivobook S14買16GB定8GB好？

1650 MaxQ推唔到4K gaming

明白

如果你問晒就應該冇，因為個超少量真係超少

不過Vivobook 下批應該9月頭有，MSI好似仲快啲有

6,300買得過

仲未收到電話
有得張白色照殺

現金聽返都係107XX，信用卡+3%，分期再另計

Ryzen 7 + 16

不過缺貨

結果今日都係空手而回
但我見有幾間有vivobook R5有貨都係標價$5998
想問其實係咪可以講價架？

thx

Yes，正常殺到落5400左右

巴打請問呢部係咪有現貨？
可以講下係邊度有嗎？
我趕住買萬分感激

唔該哂巴打
咁我聽日再嚟睇下

百老匯

百老匯碌卡回贈

BUDGET係呢個位左右, 我見AMD U benchmark好似高過Intel 少少, display card就都係咁上下

係，MSI GPU會好啲

唔係呀嘛 俾佢遲來先上岸

呢個價位係咪都冇其他機 ASUS果部gaming 15用埋大學價都係平得果500

唔撚係啩屌我已經比貴過nop仲要早個幾月落order
仲要我都係學生以後無現貨嘅電子產品一定唔會要，等到精神病

6月到而家都未有 仲話要俾學生先？
如果係真blacklist華碩算

嗰部麻麻地

咁你會揀a15 定 MSI

仲有nop嗰部係r9

如果你想within你Budget又最好就MSI

Thanks 巴打散熱應該又唔係太大問題, 我都係屋企用多

都差成千6
不過照理分期有保障啲

如果我想買部返學機用嚟打code同做文書工作, 請問
MacBook Pro 13" 8GB RAM 定
MacBook Pro 13" 16GB RAM好d？
有冇師兄可以俾下意見? Thanks

兩部都唔好

巴打們點睇呢部，剩係打下lol同低階game

咁邊部好？

你用港幣 銀行再收你charge

Citibank Master Debit Card 開global wallet
自己係Citibank唱定GBP, 就可以避免左1.95%

2060mq得唔得？

4K起碼2080SDesktop

想問下而家新出d notebook係性能上同desktops 比
差別係咪已經好細？

你呢部 Ryzen 3000 舊 CPU 來架喎

新呢部 Ryzen 4000 只係貴 50 USD

點解我就咁搵搵唔到呢部不過呢部唔直送香港要搵集運又貴左一筆，雖然粒cpu係幾吸引

巴打好有心

Same

正常應該都係差唔多呢個價，樓上位Ching賺埋回贈就抵屌好多

a15 Amazon 唔送香港住
同埋都缺貨

Ryzen 4000 而家全世界都唔夠貨
一係等下或者係香港買

各位大佬好，我部surface呢排壞壞地，發熱又好勁，所以想換部nb
budget$5000左右，文書機，理想牌子係dell/lenovo

各位巴打有無邊部推薦暫時睇dell Inspiron 14/15都係5千左右，又有8gb ram...

Aorus 5 Review

平過腦場，WTF

同價位部部都好過佢

公司機$12k budget
Dell xps 15 9500定Asus Zenbook 15UX534好?
xps個mon好靚,build quality好D? zenbook就spec好D
好難抉擇

Zenbook 應該就出新，你XPS打算買最低配？

um425喺香港出咗？

Mon NTSC?

Copy from GigabyteHK Facebook page

Yes，暫時得Ryzen 5-8GB Ram

大型電器舖都有？
同埋係唔係兩款顏色都有

唔急用真係建議你等，我問個售貨員R7，16GB Ram版貴一千左右，但唔知等幾耐

終於收到code

8千有R7+16gb ram?

Yes，貴1000到，同Vivobook 策略一樣

上面位Ching話百記有

用原價計，

想買部文書機
budget ~$7000
螢幕~15吋
繼航力耐
同埋要耐用因為諗住起碼用四五年先換
有冇巴打有好推薦?

呢款出左好耐喇咩？

xps i5 10300H已經快過i7 10510U,係RAM少左D, 冇獨立GPU, 但個mon真係好靚

個個Sales話我既用途，Check Email，MS Office，唔洗等R7都夠。咁我急著用無計，唯有即刻扑槌

咁多位爸打
想買部文書機 $6000以下
主要工作用途：視像、文件處理
特別要求：唔好咁重，外型靚靚仔仔

有邊部好介紹?

我都有啲急住用，但如果等R7會唔會等到去11/12月

佢話以AMD既缺貨情況黎講，有機會2021年初

Inspiron 15

咁我都係呢兩日去買先
多謝巴打同埋之鬼巴

Zenbook 15 應該9月會refresh，10月出，好等得嘅可以等

個1080P Mon都係好過Z15少少🤏

如果你Amazon，9000左右有Zenbook 15同香港同Spec，個Mon上咗4K mon

年尾應該有，U系冇HS嗰啲咁缺，尤其9月intel出新U又推AMD一把

R5其實夠，但得8GB Ram，
一定有人差嗰1000就會買好少少

5000系列同7000系列有咩大分別

佢話CPU效能約莫差10%左右，條Ram就梗左

想問下m15係咪有10875版?

朋友買左部notebook,但usb個位好實，然後usb拎返出黎發現有兩條痕，係未一定要搵人整

7000用料同spec會好啲

但你普通文書嘅話5000系5501已經ok

15%到啦，Ram就On board冇辦法

冇，S15先有

正常㗎喎⋯⋯好多機都會咁

用用下就鬆

BTW睇相就唔似造工出事壓住USB槽

感謝同想問新手買左部機應該要裝d咩基本野好

你部係咩Model?

輕推

舊款X1 carbon外殼不變

Ryzen refresh? 不過應該等唔到
amazon個價真係幾amazing如果個4K mon唔係glossy我應該已經唔小心落左單.

萬8以上 買aorus啦

Intel refresh

Budget 大約$8,000
想要一部Game laptop, (本身已經有一部desktop, 想買部俾老婆一齊玩)
So far 睇過最滿意係呢部

有AMD Ryzen 7 3750H, RTX 2060
但其實小弟唔太識買手提電腦，想問下呢個算唔算good choice, 會唔會有更好alternative?
同埋Asus 係唔係會有一年全球保，有冇巴打試過？

Lenovo IP330-14IGM
平野黎不過夠用

如果等極都未有um425 R7, 有無邊部機可以替代？

5593同5501又有咩分別
我見官網個價錢差成二千蚊

Ryzen 7 3750H 廢過i5 9300H，得GPU勁，CPU反而拖慢GPU

8000 Budget 一係等Amazon A15 1660ti 返貨，一係香港MSI Bravo 15 5500M / ASUS TUF A15 1650

咁都冇乜特別Driver可以裝，更新下部機原有嘅就夠

要同Spec，同價冇乜好揀
得M15 $13000 2060又冇num pad

一係R5 version，一係上Envy x360，平啲就Vivobook / Modern 14 B4M R7

5593用料、mon嗰啲會差啲，冇MX Display card

是日分享: 呢幾日同同事得閒睇啲網店/Official website 都有好多10代U系CPU嘅機落咗架，或者得返幾個spec揀，有啲舖賣晒都未必會再返貨

據以往經驗，11代CPU應該指日可待

鬼唔知你阿媽係女人

如果買Nitro 5 呢

首先講下自己多數有咩用途
部電腦最多用嚟就係做文書野 聽歌煲劇咁
打機都只係會玩LOL

本來諗apple back to school
買macbook air with i5 core 送airpod pro
但係賣單要成1皮野
諗緊同價位其實係咪有更好選擇
想問下各位ching有咩高cp嘅推介
Budget around 7000

呢部係 Nitro 5 2019，散熱差
Nitro 5 2020 用咗新 chassis（Acer 自家高階 Predator 同款），散熱改善咗好多

Nitro 5 2019: （片標題寫 2020 但其實係 2019 款）

Nitro 5 2020:

分辨方法係 2020 款個屎窟有 red accent 同叉電位喺後面

大家d gaming laptops成日打機通常幾耐收皮？

點解冇macbook既
垃圾？

Dell 啦
買乜鬼支那機

11代zenbook
唔知會唔會出埋新model呢

想問 RAM Speed 對效能影響會唔會好大，我見啲review好少講呢樣嘢

咁多位巴打推果部 M15, 係咪Alienware 果部，同埋 點解追post睇係13000蚊 ，但上網睇 又15000 ，唔該咁多位巴打。

煙條唔使理
AMD分別就大 最少都要3200 dual channel

Nop Asus M15

巴打 上網見到都要16000蚊 係咪邊度買可以平D?

Notebook ownership program

大家點睇三星notebook，外國調查話蘋果同三星竟然係返修率最低，acer同asus包尾

Notebook 新手，dell 5590 同 5501 應該簡邊部？

CPU
5590: I5-10210U
5501: I5-10350G

Ram
5590: 8G ddr4 2666MHz (4gb x1 + 4gb 內建）
5501: 8gb ddr4 3200MHz (8gb x1)

Display card
5590: mx250 2gb
5501: mx330 2gb

重量
5590: 1.6x kg
5501: 1.7x kg

價錢
5590 平大概 $1600

其他野大致一樣

1. 主要文書工作，可能會間唔中打機。打唔打到 PES/ FIFA 之類嘅 Game?

2. 兩部機 Ram 既分別係咪真係咁明顯？

嗰部舊款冇咁好

Vivobook s14 AMD/ modern 14 B4M
等返貨

Samsung 少機、多維修中心、少人用，完。

5501

13，14咪出咗新

係差15冇新衫著

我都想聽下大家點評macbook pro

如果唔係買16”嘅話，13” 起碼要$14000嗰款先有用，低配嗰兩款散熱差，一個風扇，又係舊U得8GB Ram LDDDR3 ，要16仲要自己另外加

同埋如果你自己冇用其他Apple 產品+冇用過MacOS 就冇必要買佢，同價Window機好好多(當然你著重個MacOS就另計)

原因呢？價錢相差都唔少

唔知UX463FL香港有無行貨...
本身今年出咗MBA 2020但而家想轉返用Window

5501仲會有1個Ram slots剩，你之後可以加
你會light gaming 嘅話MX330會好過250
5501個續航力會好少少，同according 個CS，5501個Mon會好少少

不過相反地，5590啲port會齊啲，價錢正如你所講會平啲

睇下你最需要乜嘢

有嘅，但唔多舖有入

另外有部UX363就新好多，門市未有，NOP價抵買

UX363始終係上一代U

睇錯...
但係始終463啱眼多啲

463同363都係10代U喎⋯⋯雖然下星期出11代
363仲要上個月先公佈，463年頭
邊到11代，你不如google下先？

係我睇漏眼

DirectX9以降に対応したもの
NVIDIA GeForceGTXシリーズ、および同等性能以上のAMD Radeonシリーズ／
INTEL HD Graphics 4000以上の性能

如果隻game要求係咁的話其實如果我買大部份門市都應該有嘅UX463FA會唔會太大差距

你可以去腦場搵下，冇乜鋪有入
可能百記/誠哥大鋪可能大機會有多啲

日文。。。

你要FA冇MX GPU，FL先有，你介唔介意send個中文/英文黎睇睇？或者直接講咩game

我冇get錯啲日文，MX250以上就夠嘅，等你Confirm多次

係咪就出mx450? 聽講廢過1650少少

應該連11代新機一齊出，係廢過1650 MQ少少，應該差10%到啦

不過到最後都要睇埋散熱，同TDP數，唔同機都唔同，同配得MX嘅機嘅散熱都唔好期望會好

MX350都話同1050差唔多，但最後

想問埋會唔會同 1650 laptop 價錢差唔多?

ATC4

應該同MX350 vs 1650個價一樣，唔會差好多

ok thx

有MX GPU No problem

普通睇片要唔要高追新asus 機

想問Notebook Owership部Zenbook Filp 13係咪就係UX363? 等得嘅話係咪等10月出新好啲？

Thanks

Yes

等到唔趕嘅話可以等，但到時香港有都要10月尾左右，同埋得現金價嗰啲會平，未必有NOP個價
你普通文書，或者拎黎返工返學差距唔會好多

Game嚟的
同埋想要部效能好小小既二合一機

仆街我仲落左訂macbook 13 9999$果個

我都係睇MAC 群先知14000嗰部先係正常Pro配置，點知原來9999會差咁多

Detail 你可以過去問下，廢事答錯你就唔好

本身依幾日想買m15 ，可以再等？

唔洗，ROG Gaming未夠期出新，又冇新U

11代H下年先出

手多睇左tiger lake資料，不得了好過初代10nm勁多
有冇機會九月內買到新model

應該冇，Acer嗰啲都係話10月，香港又再遲啲啲，起碼萬聖節先買到

明白 出去睇吓有冇現先

請教一下各位，如果只有文書用途，開word/ 上網/ 睇youtube，圈住嘅邊部好啲? budget $6K，多啲都ok，想要大mon。下圖豐澤睇到嘅，定去腦場買會更抵？

如果amazon 買 係咪要寫住"由Amazon配送"先穩陣?
第一次上amazon

主要係內顯功能 勁左

似乎ZenBook 應該都肯定有新，咁大個Z

兩張相，3部機比較就ASUS (MX330)好啲，Acer平機未好，都係差啲

另外Dell inspiron 5501都ok，腦場好似6000尾

估計用intel 11代

可能又Intel 又 AMD

產線有冇產能先係重點😂😂😂😂

你知疫情仲係度一定會仆街

咁又係，UX425 R7都仲拖緊，全世界都冇

一定係Intel la
9月2 發表11代

佢9月3

Intel 同AMD 應該分開線做

AMD應該CES 先發布新品

嗰日當然主推intel，新機model上AMD，嗰日唔會咁隆重介紹，靜靜地咁完咗發佈，先補新聞稿先講話有埋AMD份

CES係幾多月？

CPU performance都勁左15%至少

正常下年1月，但取消左，新嘢會係嗰段時間網上發佈

Ice Lake未出果時夠吹到唔弱,結果俾ryzen 4000秒殺

旺電2樓 有冇伏？

Tiger lake 都仲係輸少少俾 4000

pc就熟悉 laptop完全唔熟
$4000 左右budget 要15吋以上 i3 8gb ram 512gb ssd 1tb hdd有邊部推介
比囡囡主要上堂zoom睇片上網
Mon大啲對眼好啲

m15 2070得max q?

2070 max q 同2060邊個勁d
Amazon 2070 max q 平過nop 2060

2060都係max W

Max Q

點解差咁遠？

想問下頭post 推介果部Schenker Via 15 pro
可以係邊買到？

Dell inspiron 15 / vostro
#1

邊到見到M15 2060行Max-Q?

邊個貴啲咪邊個好啲

啱啱又係有個客咁問

外國網，有啲難搵
搵代購/轉運買返黎

BTW Amazon 部行舊U，Wifi5，冇TB3，散熱冇改過

英森反而有4K mon M15 10750H但係唔知2070係咪MQ

M15 得 2060 (Mobile) / 2070 Max-Q (Mobile) / 2070 super Max-Q (Mobile)

邊度有super max q同幾錢

外國，上面係指有出嘅，唔代表香港有

咁amazon係咪會有

咁最後點

英森好似有，
70S MQ 啲 reviewer好多都review咗，賣就真係冇乜地方有

驚英國嗰隻keyboard會用唔慣

即場俾嗰啲Laptop VS Desktop嘅片佢睇吓就啱

睇錯 sorry

歐洲都有
不過屌佢老母德國得紅背光keyboard
連4-zone都冇
有得選當然選per key RGB

唔係差好遠姐

原來京東一早已經有UM425, R7 4700U 賣

但我睇完review 發現個mon 同ssd 都渣過intel 版

大家會點揀

btw 究竟香港/美馬幾撚時先有

歐洲都有得賣了

岩岩買左部Helios 300冇耐就咁 純粹裝左幾隻game同steam
藍mon loop開唔到機 而家reset緊睇下fix唔fix到
有冇巴打都有類似問題
check左寫有問題個檔好似係related to sound driver

佢呢個其實計Average，實際部機可能會仲差得多啲

仲要考慮埋散熱、TDP、CPU嗰啲
但買得Notebook就預咗會差啲

旺電2樓 信唔信得過？ 見同黃金一樓個價差幾多下

國際版/港版，Mon / SSD everything 一樣，係差U&TB3

冇Undervolt過嘅話，就係炒Driver，重裝試下

2樓邊間先？Official store?

即係大劣隻um425 係掩割版黎？

冇undervolt過啊 最多都係調下fan speed同本身predator個程式試下用超頻

Ryzen 7?
全世界都好似hold 起咗，應該U唔夠，我睇邊都係得R5

Cmax

試下reset OC + 重Down driver

屌咁點解大劣京東會有貨

應該唔關部機本身有問題事掛
Btw次次問都係巴打你黎解答我

冇聽過有伏嘅，你唔去旺電official store問下價？

試緊 我清曬drive全部野restore
陣間睇下入唔入得返再update曬啲driver先

Nvidia 而家差唔多所有價位既gpu 都出晒

每張只係爭3-5%

片入面個比較就已經係兩個grade 既距離

唔會，成日都可能會炒Driver，尤其Win update，呢啲係software 問題

又有可能OC 嗰到出事

試晒唔得再問下

無限budget係咪都唔應該考慮外星人

無限budget

新機，可能有埋新RTX 30 GPU

Z = Zenbook，應該都係

無限筆直:
Zephyrus Duo / S15 / S17
Aorus 15G/17G/17X
外星人51M

部XPS13個Wifi Card已經成三年
而家好似廢廢地
想換左佢有咩推介

51m 重撚到

外星人得佢買得過

Wifi 6: AX200

Bestbuy 個價真係好吸引 但無保
其實無保 去整貴唔貴 ？諗緊搏唔搏

因為上網睇過 性價比好似m17 r3好過51m 所以想上嚟問下咁多位ching

運到返黎？

M17 R3會過熱，通常呢個Budget 啲人都去晒MSI / ROG / Gigabyte，佢哋普遍好過外星人
當然睇樣去揀就外星人特別啲，夠晒型

輕+散熱ok: S15/S17
最平均，放屋企多: Aorus 15G/17G / Aero 15/17 / MSI GE

MSI 就GE ok, GS麻麻

睇吓你需要邊方面

等唔等新asus zenbook 好

好唔該哂之鬼巴

Retore完都係開唔到 都係藍mon loop
多左呢2個

想問吓點解部laptop run LOL長期都喺20-30fps已經較最低效果同埋1600x900
明明個display card係mx250,，上網睇都run到幾高fps 真係唔該哂

本身係Killer 1535 睇左應該可以換到同啱插?

想買邊部?

Restore咗仲衰。。。你都係有更新返？
第一個關Driver事，第二個冇記錯係Memory問題

有兩個方法
1) 唔想煩就可以自己試下重灌Window先
2) 想穩陣啲就拎上維修睇睇，門市應該都係叫你上維修

有冇插電

可以，但換之前Down定Driver先

要返killer 可以AX1650

佢error之後我㩒重設咋
聽日仲係買完7日內
諗住都係唔得就拎返鋪睇下有冇得換

thanks

串返佢：你呀媽生你嗰陣都冇預過你大咗咁on9，咁佢同邊個投訴

落去問下，如果仰明X正常都幫你搞返好，呢個情況唔好再搞部機住

Killer AX1650聽返相容性會好啲但貴，AX200就正常你嗰部都冇問題，都係記得Down咗Driver先，同最好youtube搵下教學

唔好買咗AX201，呢個要10代U先讀到

有插電呀, 仲已經上網跟哂NVIDIA控制面板既SETTINGS, 都唔知點解會咁樣

我係科X買

仲未諗到買邊部
budget得萬7,會玩fifa,gta(會掛幾個鐘機),想儘量要輕少少同埋有thunderbolt(唔知係咪必要),係咪得aero 15, aorus 15g(2060), m15可以揀

ASUS VivoBook Gaming 15
10th Generation Intel Core i5-10300H
8GB DDR4 2933MHz (max 16GB)
512GB PCIe M.2 SSD
NVIDIA GeForce GTX 1650 4GB GDDR6
$6998

Dell Gaming G3 15
10th Generation Intel Core i5-10300H
2 x 4GB DDR4 2933MHz (Max. 16GB) 512GB M.2 PCIe NVMe SSD
NVIDIA GeForce GTX 1650 4GB GDDR6
$6590

Dell Inspiron 7501
10th Generation Intel Core i5-10300H
8GB DDR4 2933MHz (Max. 24GB)
512GB M.2 PCIe NVMe SSD
NVIDIA GeForce GTX 1650 with 4GB GDDR6
$7390

Pavilion Gaming 15
10th Generation Intel Core i7-10750H
8GB DDR4, 2933MHz (Max 32GB)
1TB(7200rpm) + 512GB PCIe NVMe TLC SSD
NVIDIA GeForce GTX1650 (4GB GDDR6 dedicated)
不過續航力得5.5 hrs
$7990

想問下邊部好啲？耐用啲？

以上全部都係nop
本身想問埋ideapad gaming 3
見佢有6/8 cores又1650ti 好似幾抵屌咁
不過見大家咁抗拒lenovo就廢事問

平時除咗普通文書睇片之外
會玩下overwatch GTA apex 剪片 用下photoshop beat maker咁
比較少機會拎出街
希望可以用三四年
筆直七八千左右 (我知係少咗啲不過因為呢幾個月冇得返工 所以要慳住洗
如果有其他唔係nop嘅推介都ok

好貴

7501啦
其他都伏伏地

Aorus 15G 同rog M15啦
呢兩部再諗下想要邊部
不過仲有Nop既alienware M15r3 同埋 acer triton 500 (2070super max q ) 都係你畢直以內

咩機？
散熱問題？

但係aero 15同價位嘅話gpu勁過15g,定係唔考慮aero係因為散熱無咁好?

代問

gaming e.g. fifa 21/bioz/gta
15“/17”
散熱ok
非痴拿
筆直8k內

你咁黑我用到而家都冇野

係咪新版Windows問題

貴過NOP就一定
佢個價平咗

散熱100%一樣
係Aorus 15G 多個機械鍵盤，240Hz mon

A15 GTX1650

我差啲諗住平平地買9999個部。。。 睇黎都係等conceptd 算

咁我放心去買

想問一下，用途係文書、打下online game、睇片煲劇，Budget $7000-8000，ASUS Vivobook S14(i7-10510U/16GB DDR4/512GB PCle M.2 SSD/Nvidia MX350 2GB)，依部機適合嗎？

想買部輕便nb主要黎做文書
間中攞黎打下lol同fifa咁
想知xps13同zenbook邊部好啲
同埋諗住等埋11代u出先買個價係咪同而家10代差唔多
另外想知dell有無新機嘅消息
麻煩晒

原本係15998/17998

適合

但你都可以係NOP買同Spec ZenBook
輕啲，個Mon再好啲

11代跟宜家10代價，10代減價

Zenbook 有MX GPU，XPS冇，得iris plus，你會light gaming Zenbook好啲

等nop電腦好辛苦

係乜嘢伏伏地？
係個牌子伏定點？
我見頭個三部個cpu同gpu都一樣

多謝之巴一直解答 真心感激!!

1) 廢Mon，散熱差
2) 散熱超差，造工差
3) 冇記錯得呢部100%sRGB mon，最輕
4) HP呢部係伏機首選，好易壞

但老實講10300H做你上面啲嘢都夠，但Gaming可能兩年後就應付唔到，得4C8T

另外建議你A15 GTX1650，超碼粒U好好多，你都唔拎出街用，平平地配多個mon執相

記得再R平啲

知道了

唔該哂巴打
咁就睇下牙石過幾日個發佈會點
新機係咪都係預十一月到香港上市

10尾11月頭左右

多謝巴打
a15 係咪r7 4800h?
其實想問下r7 4800h同i7 10750h邊個可以用得耐啲？睇個天梯好似前者嘅性能勁過後者

睇左呢度好耐，覺得大家好多時太過睇硬件config無睇其他野

例如呢度好多巴絲成日都話文書多，咁個keyboard好唔好多變左好重要
呢樣要落腦場搵實機試下打字先知

又好似Zenbook VS XPS13，個人傾向Zenbook
主要原因係XPS13一個USB type A都無，唔記得帶adapter就會GG（要拎出去用就知，幾乎所有printer同大部分手指得A頭）

R5-4600H (6C12T)，但performance 勁過10750H

如果係而家nop 10代同遲下10代減價
巴打覺得而家nop買定遲下先買好啲？

我上網睇啲人話amd個性能好啲但冇Intel嗰粒咁穩定同耐用 係咪真？
sorry好多問題因為真係唔係好識呢啲嘢

文書都叫好少少，Gaming最嚴重
單睇Spec但忽略散熱、Mon、port位 etc.

原本Aim G14但好似永世都無貨咁，
有無相似嘅機推薦？想要2kg以下

你急住用嘅就NOP，因為老實講你係文書、睇片嗰啲其實10/11唔會好大分別，只係11個iGPU 吹到好似好勁咁

除非你好等得，因為起碼10月尾11月頭啲機先到香港

intel 反而熱過AMD，相對冇咁穩定
粒U係成部機最唔易壞嘅part，你呢樣可以放心

相似？
你要14” gaming定？

RP-15(但無保),1.95kg 4800H+RTX2060

尤其port位呢樣其實好重要
Gaming有部分人會駁個mon打機，相對下個mon未必最致命
但port位係無得搞

same 依家睇緊M15

除左hdmi 最好仲有咩常用port 位輸出？

Gaming 用，
大mon 固然好但唔想太重 <2kg

Port位意思係指佢佈局
有部分機HDMI放得太近USB，插隻大少少手指就用唔到個HDMI又或者用條靚d HDMI線會頂住令USB插唔到

👌

唔該哂巴打
咁好似amd抵屌啲喎
希望可以搵到部粒cpu gpu都啱用 又啱到budget嘅機

<2KG 一係上面位Ching 比你條link，一係M15 (1.9x KG)

MSI GF睇落好輕，但極度唔建議買

但M15 係咪都要訂
MSI 係吸引但真係好貴

Acer Swift 3 SF314-57G-5642 (NX.HJECF.002)
Dell Inspiron 13 5000 Wi-Fi (INS5391-R1520)
主要用途:
睇片，懷舊online(巨商果D級數)、睇notes、上網

以上二選一，揀邊部好？
DELL好似仲貴一千銀，配置又差唔多
兩者差係邊？

求巴打指教

GF係平機
我估你係講緊GS，2.1KG，不過呢部都係唔建議買

你知 spec 就 copy 埋啦，何必淨係畀 sku 型號要人慢慢 google 呢

得個model冇Spec有啲難幫你，我唔知有冇搵錯model
就咁睇粒U唔同，SSD唔同

Acer會好啲

R5腦場仲有嘅，目前

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (42)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3